<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<UNIVERSITY name="Wroclaw University of Science and Technology"
xmlns="https://www.w3schools.com"
xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
xsi:schemaLocation="Lab3_task4_part2.xsd">
	
	<YEAR_OF_ESTABLISHMENT>1910</YEAR_OF_ESTABLISHMENT>
	<FACULTIES_NUMBER>16</FACULTIES_NUMBER>
	<MAJORS>51</MAJORS>
	<SPECIALISATIONS>130</SPECIALISATIONS>
	<DESCRIPTION>
			Since its very beginnings, Wrocław University of Science and Technology has aimed to deliver high quality education.
			It has a multidisciplinary character, going beyond the traditionally understood fields of engineering and interweaving 
			technical, mathematical, natural and economic sciences, and humanities. 
			Knowledge acquired during studies at the University is intended to bear fruit not only as success in the graduate's 
			future professional life but also as a means to shape them into an individual who is resourceful, creative and open to new challenges.
	</DESCRIPTION>
	
	<FACULTIES>
	<FACULTY name = "Faculty of Architecture">
	<MAJOR name = "architecture">
	<DESCRIPTION>
			Perspektywy zatrudnienia absolwenta kierunku Architektura, posiadającego tytuł inżyniera architekta są szerokie i obejmują m.in. stanowiska:
			asystent projektanta w pracowni architektonicznej lub urbanistycznej;
			pracownik pomocniczy w biurze inwestycyjnym / deweloperskim;
			inżynier budowy w wykonawstwie i nadzorze budowlanym;
			urzędnik w jednostkach administracji publicznej;
			pracownik studia designu.
	</DESCRIPTION>
	</MAJOR>
	<MAJOR name = "land management">
	<DESCRIPTION>
			Kierunek Gospodarka Przestrzenna zorientowany jest na kształcenie nowoczesnego specjalisty w dziedzinie planowania, mającego szerokie
			interdyscyplinarne podstawy i rozumiejącego gospodarowanie przestrzenią jako projekcję przestrzenną systemu cywilizacyjnego. 
			Metodologia kształcenia kładzie nacisk na rozumienie mechanizmów i procesów, nie tylko na kształtowanie form, które powinny wynikać z  tego zrozumienia.
	</DESCRIPTION>
	</MAJOR>
	</FACULTY>
	
	<FACULTY name = "Faculty of Civil Engineering">
	<MAJOR name = "Builder's engineering">
	<DESCRIPTION>
			Specjalność dyplomowania Inżynieria Budowlana pozwala uzyskać pogłębioną wiedzę i kompetencje z zakresu projektowania i wykonawstwa obiektów
			budownictwa przemysłowego, konstrukcji betonowych i metalowych oraz podstaw projektowania architektonicznego.
	</DESCRIPTION>
	</MAJOR>
	<MAJOR name = "Geo and Hydraulic engineering">
	<DESCRIPTION>
			Specjalność dyplomowania Geotechnika i Hydrotechnika umożliwia uzyskanie pogłębionej wiedzy i umiejętności z zakresu geoinżynierii i hydrotechniki,
			projektowania i wykonawstwa prostych budowli i obiektów inżynierskich takich jak: wykopy, nasypy budowlane oraz związane z infrastrukturą transportową,
			budowle podziemne i budowle hydrotechniczne.
	</DESCRIPTION>
	</MAJOR>
	<MAJOR name = "Civil engineering">
	<DESCRIPTION>
			Specyfiką specjalności dyplomowania Inżynieria Lądowa jest rozwinięcie ­­u studentów wiedzy i kompetencji z zakresu budowy, 
			wykonawstwa i utrzymania dróg, lotnisk, mostów, kolei oraz obiektów inżynierii miejskiej.
	</DESCRIPTION>
	</MAJOR>
	</FACULTY>
	
	<FACULTY name = "Faculty of Chemistry">
	<MAJOR name = "Biotechnology">
	<DESCRIPTION>
			Biotechnologia jest przyszłościowym kierunkiem, wiąże się to z dynamicznym rozwojem tej dziedziny nauki. Celem kształcenia na kierunku biotechnologia 
			jest edukacja studentów w zakresie fizyki, chemii, informatyki oraz zdobycie gruntownej wiedzy biologicznej. 
			Absolwent kierunku biotechnologia jest dobrze przygotowany do podjęcia pracy w nowoczesnych laboratoriach biologicznych, medycznych, biochemicznych,
			związanych z ochroną środowiska oraz laboratoriach badawczych, kontrolnych i diagnostycznych. Kierunek Biotechnologia w Politechnice Wrocławskiej 
			kształci w zakresie inżynierii bioprocesowej, ochrony środowiska, biokatalizy, chemii i biochemii ekologicznej oraz projektowania nowych leków.
	</DESCRIPTION>
	</MAJOR>
	<MAJOR name = "Chemistry">
	<DESCRIPTION>
			Współczesna chemia jest przede wszystkim nauką eksperymentalną, której podstawę stanowią reakcje chemiczne prowadzone w kontrolowanych warunkach 
			laboratoryjnych. Ważnym zagadnieniem chemii jest badanie substancji i ich przemian jakościowych. Współczesna chemia stara się wyjaśniać mechanizm 
			tych przemian na poziomie cząsteczkowym, szuka też zależności między własnościami substancji a ich składem i strukturą atomową. 
			Kierunek chemia Politechniki Wrocławskiej specjalizuje studentów w zagadnieniach analityki chemicznej, chemii metaloorganicznej i chemii medycznej.
	</DESCRIPTION>
	</MAJOR>
	<MAJOR name = "Chemical Technology">
	<DESCRIPTION>
			To ogół metod służących do wytwarzania użytecznych związków chemicznych na skalę przemysłową za pomocą procesów chemicznych. 
			Technologia chemiczna obejmuje wyodrębnianie z surowców pożądanych składników i dalsze ich przetwarzanie. Technologia chemiczna organiczna zajmuje się
			wytwarzaniem produktów związanych z codziennością: tworzyw sztucznych, kosmetyków, barwników, detergentów, przetwarza surowce kopalne oraz 
			surowce naturalne (odnawialne). Również ważnym aspektem prowadzonych badań jest opracowanie podstaw fizykochemicznych
			i technologicznych metod produkcji nawozów sztucznych.
	</DESCRIPTION>
	</MAJOR>
	<MAJOR name = "Chemical and Process Engineering">
	<DESCRIPTION>
			Inżynieria chemiczna zajmuje się projektowaniem procesów i ciągów technologicznych oraz sterowaniem nimi. Jest nauką uniwersalną o procesach występujących
			nie tylko w przemyśle chemicznym, ale we wszystkich przemysłach przetwórczych. Obecnie inżynieria procesowa wkracza w dziedzinę ochrony środowiska
			w części dotyczącej teorii procesów, a także projektowania i wyboru aparatury stosowanej w ochronie wód, powietrza i gleby. Podstawami teoretycznymi
			inżynierii chemicznej i procesowej są zjawiska transportu pędu, ciepła i masy oraz przepływy wielofazowe.
	</DESCRIPTION>
	</MAJOR>
	</FACULTY>
	
	<FACULTY name = "Faculty of Electronics">
	<MAJOR name = "Advanced Applied Electronics">
	<DESCRIPTION>
			Kształcenie obejmuje szeroką wiedzę w dziedzinie elektroniki, optoelektroniki, technik wielkich częstotliwości i telekomunikacji. 
			Program kształcenia umożliwia poszerzenie teoretycznej i praktycznej wiedzy z zaawansowanych: analogowych i cyfrowych układów elektronicznych, 
			laserów i światłowodów, elektroniki mikrofalowej, zastosowania programowalnych układów cyfrowych i mikroprocesorowych w urządzeniach i sieciach. 
			Dzięki dostępności do laboratoriów badawczych studenci mają szansę osiągnąć elementarne doświadczenia dla ich przyszłej pracy w dziedzinie badań i rozwoju, 
			a także na uczelniach. Realizując kursy  prowadzone całkowicie w języku angielskim, absolwent istotnie zwiększa swoje możliwości komunikacji językowej oraz potencjał mobilności.
	</DESCRIPTION>
	</MAJOR>
	<MAJOR name = "Internet Engineering">
	<DESCRIPTION>
			Podobnie jak w przypadku specjalności w języku polskim, kształcenie obejmuje zagadnienia tworzenia serwisów i aplikacji internetowych. 
			Obejmuje wiedzę w zakresie zarządzania i zapewnienia bezpieczeństwa usług internetowych, tworzenia aplikacji rozproszonych, aplikacji mobilnych, 
			budowy hurtowni danych, inteligentnego przetwarzania i eksploracji danych. Absolwenci znajdują zatrudnienie przy tworzeniu i eksploatacji systemów oprogramowania 
			i aplikacji internetowych (e-business, e-commerce, e-banking). Specyfiką specjalności jest nacisk kładziony na przygotowanie do pracy w języku angielskim 
			oraz na pracę w zespołach wielonarodowościowych - umiejętności szczególnie cenione przez międzynarodowe koncerny informatyczne.
	</DESCRIPTION>
	</MAJOR>
	<MAJOR name = "Advanced Informatics and Control">
	<DESCRIPTION>
			Kształcenie ukierunkowane jest na nabycie umiejętności i doświadczenia w projektowaniu praktycznych aplikacji informatycznych oraz komputerowych systemów sterowania 
			na potrzeby przemysłu. Przygotowuje do rozwiązywania problemów informatycznych oraz zagadnień w obszarze kontroli procesów i systemów za pomocą klasycznych
			i inteligentnych metod. Nacisk położony jest na innowacyjność i kreatywność, prezentowanie wyników własnych badań realizowanych w ramach 3 semestralnego przedmiotu 
			Research Skills and Methodologies i warsztatów naukowych, organizowanych corocznie wspólnie przez oba ośrodki naukowe – brytyjski i polski. 
			Istnieje możliwość uzyskania dyplomów obu uczelni (mgr inż. W Politechnice Wrocławskiej i MSc w uczelni angielskiej). Absolwenci mogą pracować zarówno w firmach typowo informatycznych, 
			jak i projektujących systemy sterowania - na stanowiskach głównych projektantów, analityków systemowych, w działach Research and Development. 
			Są przygotowani do pełnienia kierowniczych stanowisk w międzynarodowych firmach jak również do pracy na uniwersytetach i w jednostkach naukowo-badawczych.
	</DESCRIPTION>
	</MAJOR>
	<MAJOR name = "Modern Telecommunications">
	<DESCRIPTION>
			Kształcenie na specjalności obejmuje nowoczesną telekomunikację optyczną, bezprzewodową, sieci multimedialne, a także bezpieczeństwo w ochronie przesyłanych informacji. 
			Absolwenci specjalności mają umiejętności z zakresu projektowania i budowania nowoczesnych sieci telekomunikacyjnych. Specjalność jest prowadzona we współpracy 
			z Uniwersytetem Nottingham w Anglii, gdzie będzie można odbyć część zaplanowanego programu studiów.
	</DESCRIPTION>
	</MAJOR>
	<MAJOR name = "Embedded Robotics (Wbudowane systemy robotyki)">
	<DESCRIPTION>
			Nowoczesne urządzenia elektroniczne coraz częściej przyjmują postać systemów wbudowanych, zawierających zintegrowane z urządzeniem podsystemy mikroprocesorowe i komputerowe. 
			Tego rodzaju urządzenia elektroniczne są podstawowym elementem składowym systemów robotyki, można je także znaleźć w konstrukcjach pojazdów, systemów awioniki, 
			nawigacji i telekomunikacji, w systemach medycznych, w bankowości, a także w elektronice domowej i użytkowej. Kształcenie na specjalności obejmuje analizę 
			i projektowanie systemów wbudowanych, techniki sterowania i sterowniki robotów, metody planowania ruchu i zadań robotów, systemy sensoryczne i napędowe, metody sztucznej inteligencji
			i uczenie maszynowe, robotykę społeczną i interfejsy człowiek-robot. 
	</DESCRIPTION>
	</MAJOR>
	<MAJOR name = "Electronics and Computer Engineering  (ECE)">
	<DESCRIPTION>
			Program studiowania na nowym kierunku Electronic and Computer Engineering (ECE) uwzględnia istotne potrzeby i wymagania współczesnego rynku pracy dla elektroników. 
			Kierunek ten łączy wiedzę z zakresu tradycyjnej elektroniki z informatyką oraz automatyką i robotyką. Profil firm, które będą korzystać z kompetencji absolwentów tego kierunku, 
			to przede wszystkim firmy produkcyjne i usługowe. W tym zakresie istnieje, a w najbliższym czasie będzie stale wzrastało, zapotrzebowanie na specjalistów z tytułem inżyniera elektronika, 
			posiadających umiejętności integracji urządzeń i systemów elektronicznych analogowych i cyfrowych (w tym mikroprocesorowych) w szeroko rozumianej automatyce przemysłowej. 
			Umiejętności te zawierają m.in. programowanie sterowników PLC, PAC, systemów SCADA oraz systemów robotycznych, uruchamiania i rozruchu systemów sterowania, lokalnego i zdalnego serwisu, 
			zdalnego nadzoru nad pracującymi systemami sterowania produkcji. Również umiejętność projektowania szeroko rozumianych układów sterowania, systemów telemetrycznych
			i pomiarowych będzie na rynku pracy przyjęta bardzo pozytywnie. 
	</DESCRIPTION>
	</MAJOR>
	</FACULTY>
	</FACULTIES>
</UNIVERSITY>